我係一位妓女，今天想分享我的故事（作者訪問 x We Are HKers ）

小弟受 We Are HKers 訪問有關寫呢篇文ge感受同想法，想係到share比大家睇。大家亦都可以到We Are HKers Facebook/ IG 專頁睇返，多謝佢地的努力。

光復香港，時代革命

我係一位妓女，今天想分享我的故事

歷史洪流之中的民主進程
香港回歸二十多年來，不公義之事在港共獨裁政權的管治之下頻生，但人民並無有效機制作出制衡，無法以現行制度作出改變。香港由以前光輝又有氣質的城市，慢慢變得庸脂俗粉，尤其近十年的發展，更讓所有事情也得跟大陸或人民幣扯上關係，無論是生活出街，工作娛樂，時事政經都失去自主，為功利變得媚共。

反送中運動從撤回條例的單一訴求，漸漸演變成反抗這獨裁政權的多項訴求，成為了一場追求民主與自由的運動。在世界歷史洪流之中，「民主」是一個地方走向更文明發展的必經階段，而人民爭取民主的過程中，甚少能以温柔的方式拉倒獨裁政權，少不免要經過激烈的抗爭才能成功推翻暴政。

未來的香港，會否走到這一步，我也不確定。我只知道香港的故事目前正這樣發展，而我就是故事中的其中一位主角，所以我決定把故事講出來。我是連登《我係一位妓女，今天想分享我的故事》[*1]的作者8奇AlphaGo。

香港失去了自主性，北京近年來積極插手香港事務，強逼香港人愛國愛黨，就如同強搶民女後，威逼利誘要她做自己女人，逼她愛上自己這位施暴者並為其賣身工作。這有如迫良為娼。而被迫做妓女的香港人，站出來反抗的初心就是要對抗這個獨裁政權，追求公義及民主自由。

身不由己的妓女
寫這篇文章的前一晚，理工大學內的示威者被警方包圍，大批市民到外圍聲援，並嘗試營救。深夜曾鈺成到理工大學「拯救」朱媛[*2]

及學生。我忐忑地看著直播至凌晨三點左右才入睡，翌日卻如常上班…

香港有如斯多傷亡，但大部分香港人（包括我自己）仍然照常上下班。活在如此的平行時空下，有時會覺得很可恥又可悲。為糊口，不少人都身不由己，某程度上就像是妓女，出賣自己的時間及自由換取金錢。

就在下班的路上，在搖曳的巴士上我寫了這篇文章，透過連登分享了我的故事。

「如是者，慢慢見證住不公義之事浮面，一直以來的忍耐，在這個時刻已經止不住，我應該站出來發聲。」

我只是一位普通的香港市民，故事的主角可以是我，也可以是你。任何人，任何身份都可以發聲及抗爭，不要小看自己，星星之火可以燎原，勿以善小而不為，大家都可以有能力在不同層面上為這場運動出一分力。每個人都有自己的角色，就像一部戲，有幕前幕後各種崗位。你可以叫身邊的朋友支持運動，解釋情況，引導正確輿論，鼓勵放負的同路人。更甚或可捐贈物資，幫忙整理連儂牆，出席遊行表示支持等等。

寄語同路人
有人說過，對準政權應該是首要目標，而政權最緊張的就是權力及金錢。香港作為國際金融中心，經濟攬炒*就是不錯的籌碼。至於權力方面就可輸出革命，試想像如果內地的大城市像香港一樣多人上街示威，便可直接動搖中共的管治能力。

如果以此為思想藍本，凡用過高成本衝擊或死守等與對方權力及金錢無關痛癢的事物，例如街頭陣地戰或死守大學，就有點對不準政權了。這當然並非跟義士割蓆，我也沒資格割蓆及指責，只是以成本效益比例計算，心痛他們為此作出犧牲，冒著很大的風險卻換不到相應的回報，恨鐵不成鋼。

寄語各位手足萬事小心，留著有用之驅作長期抗爭。年輕人的優勢就是年輕，寄望有天可以親歷中共滅亡之日，香港光復之時。

《我係一位妓女》是一篇互動故事，下集由香港人共同編寫，人才是最重要的資產，失去了就失去了，少一個都好少。希望每位同路人都可以一起平安寫到最後，成功爭取五大訴求，光復舊日香港的風采，成功爭取民主，不再受中共支配，重拾自由。

我係8奇AlphaGo，一名「妓女」，亦都係個香港人。
80後巴打，金融業普通香港市民。

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

補link:

【我係一位妓女，今天想分享我的故事（二）】

上回提到《我係一位妓女》被迫做「雞」🧖🏼‍♀，她還能夠絕地翻身嗎？立即睇埋下一部分！

👀即睇 @ 👆🏼

🇭🇰請繼續支持我地呢班寫文、做訪問、翻譯、攝影同畫畫嘅香港人!🙌🏻
(FB/IG/Twitter/YouTube @hkersweare💛)
💬歡迎投稿！ @wearehkerrs 📥⠀

【我係一位妓女，今天想分享我的故事（一）】

👯妓女，是社會最底層的一群，受盡唾棄、嘗盡屈辱。一名妓女透過網絡平台向外界剖白自己的身世和遭遇...... 其實有得揀，邊個會想行呢條路呀？ #內有洋蔥

👀閱讀全文 @

#呢個係修正版 #睇完嘅唔好劇透
#可以去連登推返原文 #同埋like同share同follow我地
#幾個鐘後會有英文版 #歡迎再推
#其實仲有下集 #聽日記得返嚟再睇 🙌

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

大家好，我係一位妓女，姐係你地口中所講嘅「雞」。我唔介意你地咁叫我，因為我都知道自己其實冇咩好值得人鐘意，冇靈魂冇自由意志，淨係識出賣自己肉體去換取金錢。不過我自問都幾靚，身材都幾好，係亞洲身型黎講真係算係咁，啲人有時仲讚我做「東方之珠」🧖🏻‍♀。

我嘅生世其實有小小複雜，上幾代因為家道中落嘅關係，曾呀爺好窮又弱👴。但佢好鐘意食煙🚬食到上曬癮個隻，之後有次同人起左次爭執（對方好似係鬼佬黎），後尾仲打埋交，我曾呀爺咁廢當然唔夠打，最尾佢認衰仔，話可以賣左佢其中一條血脈比個個鬼佬商人當係賠償咁話。就係咁，我個條血脈嘅人就咁比人放棄左，有啲就永久過繼比個商人，有啲就99年後先會同返曾呀爺個家族一齊。

起初嘅時候，我個條血脈嘅人都幾灰，曾呀爺竟然就咁塞左我地比人，但後來我地慢慢發現原呢個外國商人對我地呢條血脈都唔錯，仲對我地供書教學，當然間中都會有啲小爭執小風波，但總體黎講都叫融洽相處，畢竟個鬼佬都係文明人👱🏻‍♂。後來，我地條血脈嘅人憑住拼搏嘅獅子山精神，打出一遍天，睇住80/90年代嘅風光，再對比當年曾呀爺另一條血脈嘅遠房親戚（好落後，又唔文明，啲家長仲好專制暴力控制啲疏堂堂哥/姐），覺得自己真係好好彩，而有咁嘅生活，唔多唔少都要感謝呢位外商，正所謂「生娘不及養娘大」，而後來聽返原來個位商人係英國人。

眨下眼，好快到左99年期限，即係1997年，原本話左過繼嘅血脈到最後都一齊跟大隊返左去我曾呀爺個家族到生活，個邊個疏堂呀爺笑笑口咁話會保證我地50年不變，我其實真係唔係幾想返去，但無奈我上一輩都冇咩出過聲反對同爭取，可能佢地諗住50年後佢地都唔係到，所以冇咩所謂咁啦🤷。就係咁，我就正式返返去同個一族人住，成為左我一生嘅轉捩點。

頭幾年一齊住，生活相處上都尚算正常，都叫以禮相待，當時其實我係仲做緊dancer👯，仲未做「雞」，但97年之後我自己經歷左幾次大風浪，03年個陣我仲病得好犀利，醫生話隻病叫沙士（正名叫非典型肺炎）。後來發現原來病毒源頭係疏堂呀爺個到啲親戚食野味傳返來，搞到死左好多人。就係咁，我都元氣大傷，跳唔到舞，而個時呀爺就介紹左份工叫我去佢個到做，無錯，就係做「雞」......

👉🏻閱讀全文 @ 📖
🇭🇰記得 #FOLLOW #我地係香港人 ‼
💬歡迎投稿！ #INBOX us📥

-----------------------------------------------------------------
🇭🇰請繼續支持我地呢班寫文、做訪問、翻譯、攝影同畫畫嘅香港人！更多故事陸續有來💪
🔸Website:
🔸Telegram:
🔸Facebook:
🔸Instagram:
🔸Twitter:
🔸Reddit:
🔸Pinterest:
🔸Youtube:

原post

我係一位妓女，今天想分享我的故事

P牌推唔到

Push

唔好再用呢啲親戚方法偷換概念講到香港係中國咁，打輸嘅係大清帝國，推番不平等嘅係中華文國，而家搶走香港嘅係中華人民共和國，根本係幾個唔同嘅人，香港不應該屬於中華人民共和國囉

中共又係好鍾意用呢啲認親認戚黎洗腦，搞到全中國14億人都以為同香港台灣有親咁，乜鳩都加把咀

Thx

所以係疏堂爺，唔係真係呀爺

推

仲以為真係有黃絲打要幫手。

推！

Thanks ah